有無人可以答我

到底係愛一個人所以改變，定佢愛我就唔需要改變？

你多啲咪你變 佢多啲咪佢變

一段感情往往有一方會愛對方多D
愛多D果方就會為對方改變

其實係咪永遠唔會有個平衡點？
我越為佢改變自己，佢越得寸進尺？

而我就係愛多啲個方，開始為佢改變到自己都唔認識自己。

咁你要問自己值唔值得
我深信唔會有平衡點

只會有兩者接近平衡點之說法
到你有一日醒覺
你就會明呢個道理
努力做返自己吧

其實從來都唔想諗值唔值得，只係知自己真係好愛佢。
我好想係佢面前做翻真正嘅自己，但好怕當我迎合唔到佢心中所需會離開我。

下個會更好

唔想再遇到下個，想永遠停留。

如果佢的外在(靚/身材) /內在(內涵/談吐) 條件，或者所做的事(包括性) ，整個 package 吸引到你/帶給你滿足感，你會鐘意佢。

你為左維持/獨佔佢給你的滿足感，你願意付出做滿足到佢的事(包括改變自己) ，這是你對佢的愛。

每個人的成長經歷不盡相同，亦都建立左自己一套價值觀，兩個人拍拖到結婚到生仔，其實有十萬樣野要夾的。如果你同佢的價值觀有差異，佢有其他滿足感俾你的話會係你夾佢，相反就係佢夾你，初時夾的一方唔會覺辛苦，但日子一久要夾的事情愈多，夾的一方開始頂唔順，關係就有空隙。

所以，如果你要做番自己，就要有其他野滿足到佢抵消佢對你做番自己所產生的不滿，先唔會離開你。

分析得好清楚...
但係事實依段時間大家好多磨擦，開始覺得價值觀有啲唔同。
我唔敢話佢無夾我，但係我一定係為佢改變左好多，但好似做幾多都滿足唔到佢。

到底我應該繼續為佢改變定真係做翻自己好？

為佢改變你要付出 (a)
為佢改變佢會回報你俾番滿足感你 (b)
做番自己你有滿足感 (c)
做番自己佢不滿，俾少左滿足感你 (d)
咁你就要比較 (b-a) 多 d定係 (d-c) 多 d喇？

愛多啲其實到頭黎只會自己傷心啲

多謝你比左依個建議我諗

其實預左架啦
愛一個人根本無可能愛到大家都平衡

可惜既係我做錯左一個決定 雖然佢已經好憎我 但我仲係好愛佢 好想可以翻轉頭 但已經無咁既機會 只怪自己太on9太賤

互相改變既，不過變極都有限，陪住對方變先會長久，人會因為轉換環境而改變，所以升u、做野、轉工都好大變化，你地是但一邊懶就gg

你做錯左咩決定？連挽回嘅機會都無？

其實我覺得我地雙方都有努力嘅，愛情不嬲一個願打一個願捱，只係唔知捱唔捱得過姐

其實都好睇佢要你改變 d咩？
如果你好爛賭而佢叫你戒賭，唔通我叫你做番自己繼續爛賭咩？
你要衡量下，之後嘅人生三四十年，改好定唔改好。

佢要我改變嘅的以且確係為我好，佢想我情緒，人生觀唔好再咁負面依啲咯。

喂，真係為自己都好都應該要改 wor.
你唔好諗住係改到冇左自己，而係改到係好左嘅自己。

當你愛到佢失去自己既時候，就係離開既時候。你自己既人生會斷送之餘，你都唔會過得快樂 何況你咁為佢，佢有無關心過你感受？為人改變唔係咁為，愛人都唔係咁愛。離開可能好痛，唔敢想像既痛，但繼續落去，又係咪另一種痛苦

但係我唔想改好左自己到頭來係身邊個個唔係佢。。

依家已經正正係愛到失去左自己，但我真係離唔開，唔捨得
繼續落去我知道好痛苦，但我係愛到明知痛苦，明知無結果都堅持，哈哈係咪好傻。
寧願只要佢開心，我痛苦啲又有咩所謂。